---
title: >-
    شمارهٔ  ۷۰ - و له عَلَیهِ الرَّحمَه ایضاً فی التّشبیب و التّحبیب
---
# شمارهٔ  ۷۰ - و له عَلَیهِ الرَّحمَه ایضاً فی التّشبیب و التّحبیب

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>امروز دلا از دوش، آشفته‌ترت بینم</p></div>
<div class="m2"><p>جز مستی می در سر، شور دگرت بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>هرچند بُدی هر روز، آشفته و دیوانه</p></div>
<div class="m2"><p>امروز زهر روزه، دیوانه ترت بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گویا شده ای عاشق، ای که بدین گونه</p></div>
<div class="m2"><p>خوناب جگر جاری، از چشم ترت بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تلخ است مذاق جان، ای نوش دهان دریاب</p></div>
<div class="m2"><p>کز لعل روان پرور، کان شکرت بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>قامت چو بر افرازی، سرو سیهت یابم</p></div>
<div class="m2"><p>عارض چو بر افروزی، رخشان قمرت بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شد عمر و جزاینم نیست، در سر هوسی که این سر</p></div>
<div class="m2"><p>افتاده بسان گوی، در رهگذرت بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ذرات وجود من، از وجد به رقص آید</p></div>
<div class="m2"><p>ای مهر جهان آرا، گر یک نظرت بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>چون غنچه گل بر تن، از شوق بدرم پوست</p></div>
<div class="m2"><p>ای تنگ دهان هرگه، خود را به برت بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>سوزم به حضور جمع، پروانه صفت از رشک</p></div>
<div class="m2"><p>چون شمع به بزم غیر، گه جلوه گرت بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>گردید گه پرواز، ای طایر جان همت</p></div>
<div class="m2"><p>اندر قفس تن چند، به شکسته پرت بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>زاسرار نهان سازم، یک باره خبردارت</p></div>
<div class="m2"><p>مانند «محیط» از خویش، گر بی خبرت بینم</p></div></div>